區會DO離場 議員今廉署舉報瀆職

區會DO離場 議員今廉署舉報瀆職

油尖旺民政專員余健強（右二）昨帶領秘書處和政府部門代表離席，被包括林兆彬（左）等多名區議員包圍抗議。何家達攝

【重組警隊議案】

【本報訊】油尖旺區議會昨日討論由17位油尖旺民主派區議員提呈的「重組警隊，停止濫暴」議案，不過，新任油尖旺民政專員（DO）余健強指動議內容不符區會職能，帶領秘書處和政府部門代表離席，警隊代表更在會上批評議案子虛烏有、無的放矢，反指有示威者無差別毆打巿民，批評區議員食「人血饅頭」。多名區議員一度包圍余要求他返回會議室但不果，區議會最終通過有關議案。有區議員今日向廉政公署舉報余涉嫌觸犯「公職人員行為失當」。

油尖旺民主派區議員早前提出議案，斥警員在反送中運動中集體不出示委任證、以武器襲擊市民和記者、用子彈血腥鎮壓示威等；更發生8.31太子站事件、油麻地人踩人事件、理大圍城及尖沙嘴女子被射爆眼等事件，要求改革警隊執勤時「半軍事化」模式、調查警隊使用武力情況、改革監警會及檢討《公安條例》等。余早前已事先張揚，指動議不符區議會職能。

林鴻釧

警屈示威者無差別打人

區議會昨午討論議案，余健強先發言，指檢視議案時，沒考慮內容「到底啱唔啱聽」，但指議案涉及重組部門及制度上的改革，超出地區範圍，不符《區議會條例》第61（a）條訂明的職能，秘書處職員和政府部門代表決定會離席。

油尖區指揮官林鴻釧亦批評議案子虛烏有、無的放矢，稱6月以來暴力示威者以「打、砸、搶」的方式，無差別打無辜示威者，指文件失實，批評區議會文件仇警，不少年輕人正因為仇警而犯法，區議員為暴力抬轎，坐享政治紅利，「食人血饅頭，仲要連汁都舐埋」。余健強和林鴻釧離席時，多名區議員上前阻止，他們其後在警員護送下離開。

17名區議員最終在沒秘書處在席下繼續討論議案，最後區議會通過上述動議及譴責余的議案，區議員林兆彬稱會向廉署及申訴專員公署正式投訴，指余的行為涉嫌干犯公職人員行為失當罪及違反公務員政治中立原則。

■記者鍾雅宜

靚波

好波

廉署隱咗形了

icac係帶頭貪污架

Push